.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--w--Wall-of-Thorns:

Терновая стена (`Wall of Thorns <http://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=366>`_) / Закл. 3
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение
- растение

**Обычай**: природный

**Использование**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 60 футов

**Продолжительность**: 1 минута

----------

В течение минуты из земли растет толстая стена колючей ежевики.
Вы создаете стену ежевики и прямых шипов, толщиной 5 футов, по прямой линии в длину до 60 футов и высотой 10 футов.
Вы должны создать стену в целом открытом пространстве, чтобы ее края не проходили через каких-либо существ или объекты, иначе заклинание будет потеряно.
Стена стоит вертикально.
При желании стена может быть короче по длине или высоте.
Все, что находится по обе стороны стены, имеет укрытие от существ с противоположной стороны, а пространство стены - сложная местность.
За каждое перемещение, которое существо использует, чтобы войти по крайней мере в одно из пространств стены, оно получает 3d4 колющего урона.

Каждая секция стены размером 5x5 футов имеет КБ 10, Твердость 10 и 20 ОЗ.
Она иммунна к критическим попаданиям и точному урону.
Через уничтоженную секцию можно свободно пройти.

----------

**Усиление (+1)**: ОЗ каждой секции стены увеличиваются на 5, а колющий урон увеличивается на 1d4.





.. include:: /helpers/actions.rst